197億美元！微軟擬收購語音識別巨頭Nuance，後者是Siri“大腦”

4月12日美股盤前，微軟宣佈將以每股56美元的價格收購語音識別巨頭微妙通訊Nuance，交易價值達197億美元。

據富途資訊美股情報局此前整理，Nuance成立於1992年，擁有7000多名員工。Nuance業務包括銷售語音識別、記錄醫生診視、客服電話和語音郵件中的語音的工具來獲取收入。該公司去年Q4收入約3.46億美元，淨利潤700萬美元。

據報道，預計Nuance將成為微軟目前第二大收購案，僅次於2016年微軟以270億美元收購LinkedIn。

蘋果公司很早之前就開始利用Nuance的語音識別引擎，幫助其語音助手Siri能夠聽到和理解用户的要求。2013年，Nuance公司就證實了這一消息，當時Nuance高管表示，該公司是蘋果語音識別的基礎供應商，不過並不處理Siri的人工智能層任務，只處理語音識別。

當時Nuance高管表示，該公司是蘋果語音識別的基礎供應商，不過並不處理Siri的人工智能層任務，只處理語音識別。

掛Apple 個名，提供低技術（相對）業務

Siri用家都知Siri所謂大數據/人工智能/越問越醒就係指認聲認字

剩低唔係咩高超技術，頂盡加NLP認context，剩低就係一堆if then else，唔係就唔會一問三不知叫返你問google

佢語音識別應該講緊語音文字轉換，轉左文字既處理唔開nuance事

係呀咪係認聲認字，我就係覺得Apple當初所講嘅machine learning、越問越醒就係問得越多儲得越多把聲嘅口音/相關數據後聲變字嗰part越醒，畢竟喺context上（理應apple負責嘅nlp）到今日都係不時叫你問google/sorry唔係好知你講咩

根本呢d技術就過撚曬時 明明自己幾個制就可以setting
幾時聽過有人用“喂 siri”

行外人真心問

AI只係一堆if then else
真心咩

世界大部分所謂ai都係掛羊頭賣狗肉

今次唔召喚Contana唔得

哭𠹌咗

幾時先有真正AI既NPC

你唔會想佢出現啦，人類

點解呀
驚AI打鳩玩家?

明明12號先有新聞
點解9號就開咗漲盤

係你會好快失業

當然唔係

elder scroll 4個d 兩條友hello how are you半日

古代果時 男人負責打獵 女人負責打水
現後有個現代人同個女人講
將來會樣野叫水龍頭 一擰就有水

個女人就問個現代人
咁女人仲有咩用

唔係點解要machine learning?
就係因為要係咁撞撞到啱為止

其實係
人類嘅思考方式講到最尾其實都係

On9 M$